.TH VPN-SERVER-CERTIFICATE-SEND 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-certificate-send - email configuratie bestanden naar een gebruiker




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-certificate-send
.I [optie]




.SH BESCHRIJVING
Verstuur een email bericht met OpenVPN configuratie bestanden en (optioneel)
een gebruiker installatie handleiding in een versleuteld ZIP bestand naar het
email adres behorende bij het geselecteerde OpenVPN gebruiker certificaat.

Voordat de applicatie uitgevoerd wordt:

.B 1. Maak een OpenVPN gebruiker certificaat aan
.RS
Indien dit nog niet gedaan is, voer de
.B vpn-server-certificate-build
applicatie uit om een OpenVPN gebruiker certificaat aan te maken voor de
gebruiker naar wie de versleutelde configuratie bestanden verstuurd zullen
worden.
.RE

.B 2. Achterhaal het gebruikte platform
.RS
Vraag de gebruiker naar wie de versleutelde configuratie bestanden verstuurd
zullen worden welk platform (inclusief de versie van het platform) gebruikt
wordt op het systeem dat de configuratie bestanden zal gebruiken (zie ook
.B GEBRUIKER PLATFORMEN
hieronder).
.RE


De applicatie zal vragen naar alle informatie die niet gespecificeerd is met
behulp van de opties.

.B --name, -n <naam>
.RS
Gebruik <naam> als de naam van het certificaat.

Het email adres en de taalvoorkeur die geassocieerd zijn met het gekozen
certificaat worden gebruikt voor de te versturen email.
.RE

.B --protocol, -p <protocol>
.RS
Gebruik <protocol> (case-insensitive) als het/de connectie protocol/s.
Mogelijke keuzes zijn:

\- udp

\- tcp

\- udp/tcp

De aanbevolen keuze is 'udp' (zie ook
.B VPN PROTOCOL EN TOPOLOGIE
hieronder).
.RE

.B --topology, -t <topologie>
.RS
Gebruik <topologie> (case-insensitive) als de connectie topologie(n).
Mogelijke keuzes zijn:

\- routed

\- bridged

\- routed/bridged

De aanbevolen keuze is 'routed' (zie ook
.B VPN PROTOCOL EN TOPOLOGIE
hieronder).
.RE

.B --platform, -o <platform>
.RS
Gebruik <platform> (case-insensitive) als het gebruiker platform
besturingssysteem. Mogelijke keuzes zijn (zie ook
.B GEBRUIKER PLATFORMEN
hieronder).

\- Android

\- Linux

\- Mac

\- Windows

Let op: de daadwerkelijke keuzes hangen af van de geinstalleerde pakketten met
gebruiker installatie handleidingen.
.RE

.B --manual, -m <handleiding>
.RS
Gebruik <handleiding> (case-insensitive) als de naam van de gebruiker
handleiding. Mogelijke keuzes hangen af van de '--name' en '--platform' opties
en van de geinstalleerde pakketten met gebruiker installatie handleidingen.

Een lege waarde voor <manual> houdt in dat er geen installatie handleiding
verstuurd zal worden.
.RE

.B --passwordfile, -P <bestand>
.RS
Gebruik <bestand> om het wachtwoord voor het versleutelde ZIP bestand uit te
halen. Het formaat van het bestand dient te voldoen aan:
.IP naam=wachtwoord
.RE

.B --help, -h
.RS
De help tekst.
.RE


Nadat alle informatie verzameld is wordt er om een bevestiging gevraagd
voordat de applicatie verder gaat.

Een versleuteld ZIP bestand wordt aangemaakt met daarin de OpenVPN gebruiker
configuratie bestanden en installatie scripts. Er dient een wachtwoord
ingegeven te worden om het ZIP bestand te versleutelen; zorg dat het wachtwoord
sterk is want het ZIP bestand zal over het Internet verstuurd worden in het
email bericht.

Een email bericht wordt opgesteld, het versleutelde ZIP bestand wordt
aangehecht, de gekozen gebruiker installatie handleiding wordt toegevoegd
(indien er een gekozen is) en het email bericht wordt verstuurd naar het email
adres behorende bij het geselecteerde OpenVPN gebruiker certificaat.


.B Attentie:
Denk er aan de gebruiker naar wie het email bericht verstuurd is op de hoogte
te stellen van het wachtwoord van het versleutelde ZIP bestand. Doe dit
.BR persoonlijk
of schrijf het op een notitie en geeft de notitie
.BR persoonlijk .
Stel zeker dan de gebruiker op de hoogte is van de
.B VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
hieronder.




.SH BESTANDEN
.I /root/openvpn.CA/
.RS
De easy-rsa map met de server certificaten, gebruiker certificaten, lijst met
ingetrokken certificaten, etc.
.RE




.SH GEBRUIKER PLATFORMEN
Gebruiker platformen zijn op 2 manieren van belang:

.B 1. Installatie Scripts
.RS
Elk platform vereist specifieke installatie scripts om de OpenVPN gebruiker
certificaten en VPN connectie configuratie bestanden in de juist map te
plaatsen.

De installatie scripts zorgen hiervoor.
.RE

.B 2. Gebruiker Installatie Handleidingen
.RS
Elk platform zien er anders uit en gedraagt zich anders en heeft daarom een
andere gebruiker installatie handleiding nodig.
.RE

Het voorkeursplatform is natuurlijk
.B Linux
omdat de meerderheid van distributies ingebouwde ondersteuning heeft voor
OpenVPN verbindingen en omdat het een veel veiliger platform is dan de anderen.


.SH VPN PROTOCOL EN TOPOLOGIE
.B PROTOCOL
.RS
Een VPN verbinding kan het UDP protocol of het TCP protocol gebruiken om een
verbinding tot stand te brengen. Het UDP protocol heeft de voorkeur boven het
TCP protocol omdat het een snellere VPN verbinding realiseert. De reden hiervoor
is dat het UDP protocol de netwerk software op de gebruiker en server systemen
in staat stel om 'window~scaling' en dergelijke te doen.
.RE

.B TOPOLOGIE
.RS
Een VPN verbinding kan een gerouteerde topologie of een gebrudge topologie
gebruiken om een verbinding tot stand te brengen. De gerouteerde topologie heeft
de voorkeur boven de gebrugde topologie omdat de gerouteerde topologie op het IP
protocol niveau van de netwerk software werkt en daardoor minder bandbreedte
gebruikt (in tegenstelling tot de gebrugde topologie die op het Ethernet niveau
werkt).
.RE




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-certificate-build (8)
.BR vpn-server-certificate-change (8),
.BR vpn-server-certificate-list (8),
.BR vpn-server-certificate-revoke (8)
